[物理討論]相機或者DV頂上面加一塊鏡可唔可以減輕被強力電筒照射影響

有d人好鍾意玩強光，無人管到呢班人，咁唯有自救

相機、DV拍攝原力係光進入感像器，有大量強光進入下，成像就會變白，若果喺相熟機頂加塊鏡，反射部份強光走，減少對成像影響唔知可唔可行

no

你都識講係入sensor
經鏡頭入sensor，你喺鏡頭外加嘢，有咩用...

咁有無方法對抗呢d強光人?

無濾鏡架咩？

同一段光譜內濾條毛。

你只能用短焦影但就無咗長Zoom睇仔細嘅效果，方便警賊暗角打鑊。